在警暴爭議中，美法警察的自殺潮

在警暴爭議中，美法警察的自殺潮

親共陣營經常用上美國和法國的例子，來證成香港的警暴「符合」所謂國際標準。美國和法國固然是民主國家中的最壞的警政例子，但兩國的法律制度，依然有能力把部分濫暴警送上法庭，作出判刑，向受害人賠償。在警暴爭議中，一些美法警察除了要擔憂法律制裁，也面對極大的精神壓力，影響身體健康之餘，今年兩國警察也爆發了一股自殺浪潮。

在今年 4 月，法國就已經有 24 名警察輕生，到今年第二季度，自殺數字增幅還要大大增速，截至今年 8 月，法國已經有 64 名警察自殺，包括警校教官、指揮官、前線防暴警察，而數字還正一直上升。對比以往數字，2000 年到 2014 年，法國每年有大約 50 至 55 名警察自殺，去年則有 68 名。法國警察工會指出，法國警察自殺個案已經比殉職個案多，他們預計今年自殺數字將會破盡過去 30 年的紀錄。今年 10 月，大約 27,000 名警察到巴黎上街抗議，要求政府提供更多支援，正視警察自殺問題，法國全國目前有約 15 萬名警察，上街人數便佔全國警察約 18%。

「美聯社」引述法國國會的調查指出，警方面對自 2015 年以來的多宗恐怖襲擊，工作本來已經沉重；加上去年 10 月起，政府社經政策失當，黃背心運動爆發，警察每週疲於奔命，面對極大壓力，已身心崩潰，但報告拒絕為警察自殺浪潮找出單一成因。去年法國上議院也進行過類似調查，當時報告指出法國警察自殺率比一般民眾高出 36%，但同樣拒絕研判背後成因。警隊心理學家 Catherine Pinson 認為，警察長期置身於暴力衝突，不少人已陷入心理創傷，例如出現過度警覺（hypervigilance）等創傷後壓力症候群症狀。在 2015 年的反恐任務中，有不少人還會視法國警察為英雄。可是，警察暴力執法，做成黃背心示威者傷亡，市民對警察不滿日深，「警察自殺」（Kill yourselves! Kill yourselves!）甚至成為示威者的口號。聲名狼藉、孤立無援，警察今年自殺率就此急升。

在美國，警察自殺問題同樣嚴重，根據警察福利組織 Blue H.E.L.P. 的數字，截止 8 月 1 日，全國共有 114 名警察自殺，去年同期為 92 宗，比去年高出 24%，由於政府沒有提供官方數字，Blue H.E.L.P. 要逐一致電死者家屬求證。實際數字相信會更高，因為不少家屬不願上報自殺個案，而聲稱死於意外。其中一個最嚴重的地區是紐約市，到今年 10 月，已有十宗自殺案。根據 BBC 引述 Ruderman Family Foundation 的數字，一般美國市民的自殺率為每 10 萬人 13 宗，而警察是每 10 萬人 17 宗。

水牛城大學教授 John Violanti 是警察心理健康專家，他認為警察工作本質本來就容易誘發自殺。他們時常見到受虐人、恐怖車禍、死屍，很容易有創傷後壓力症候群；而且美國的槍械問題嚴重，警察每天也要擔心遇害，他們所面對的壓力和焦慮令人難以想像。他形容警察是夾在政府和市民中間的楔子（Wedge），每當有政治和社會衝突，警察往往左右為難。而美國警察一些濫暴問題，已把警隊弄得聲名狼藉，「紐約時報」今年便有一篇評論文章，題為「警察不能解決問題，他們才是問題（The Police Can’t Solve the Problem. They Are the Problem）」。

作為比較數字，英國和法國人口都約 6,000 萬，英國有 12 萬警察，而法國則有約 15 萬。可是，英國面對社會運動的壓力較少，執法較為克制，大部分警察沒有配槍，警隊形象也較好，2015 至 2017 年間，警察自殺個案每年介乎 21 到 23 宗，遠低於法國。

港警邊會自殺

香港果班有撚咁高道德情操，佢哋自己老婆仔女都可以俾白衫屌，本身已經做開走狗，點算怕

個個月袋10雞野
點解要自殺 人工高福利好

不過全香港人往後日子都會視香港警犬為敵人

中共洗腦太勁

黑警快速自殺.gif

未聽過公安武警解放軍因為要鎮壓而自殺

“支持警察 吞槍自殺”係我最鍾意嘅1口號

其實日日都大叫黑警自殺
佢地聽得多會有幻覺?????

港警無腦又on9
又讀書少
只會殺人唔會自殺
因為佢城只會覺得全世界錯
唔會諗自己有錯

黑警死全家

美國幫香港人
佢地會屌埋美帝係曱甴

可唔可以過番幾招嚟

Cls 法國人口係香港8倍 土地面積香港嘅57倍 但警察數量只係香港5倍

點可以自殺架？
佢地要一個個吊係彌敦道左右兩排燈柱先夠解心頭之恨

睇標題已經覺得係咁
低學歷+無恥=無敵

不要諗得黑警太有良心

香港個班， 香港政府唔冧， 就算判佢地有罪都冇人會有重刑罰， 無事或出到黎又係也文也武 做真黑社會， 一係走路其他國家大陸， 咁厚面皮點會去自殺呀

警甴邊有咁高情操

黑警 自殺
唔洗死全家既

Kill yourselves!

啱啦，以後寶福山專做某行生意就夠，唔洗接香港人生意

自殺係因為人地仲有良知之餘，同埋做錯事唔止要停職調查，仲有電視台開樣調查

【第十五期牆紙】在制度中抗爭
TG CHANNEL :